［一個累全家］卡梅倫被爆為咗挽救朋黨基金 私下向部長發短訊 依家連佢同中國嘅合作 以及所有在世前首相 都要被調查

【看中國2021年4月18日訊】（看中國記者成容編譯）在發現了英國前首相卡梅倫（David Cameron）曾給部長們發簡訊，以挽救格林希爾資本（Greensill Capital）倒閉的事實後，已經啟動了多項調查。每一位退出政壇的、仍在世的英國前首相都將被傳喚，在一項新的重大反腐遊說調查中公開作證。這項重大反腐調查將於4月19日宣布。

據《星期日電訊報》4月18日報導，英國議會的公共行政和憲法事務委員會（PACAC）的議員們的調查，將是對官員和部長遊說的最大和最廣泛的公開「審判秀」。

17日，該委員會主席賴格（William Wragg），將新的調查比作BBC熱播電視劇《重任在肩》（Line of Duty）中虛構的警察反腐單位「AC-12」的調查。該委員會將公開聽取所有證據，預計在7月底前提交報告。

賴格先生說：「公共行政和憲法事務委員會可能不是白廳的AC-12，我們也不希望會遇到任何像電視劇中那樣令人興奮的事情。然而，至少是一種責任感激勵著我們的工作，就像責任和服務激勵著絕大多數公職人員一樣。一如既往，我們不能讓對少數人的質疑玷污了所有人。」

對這一醜聞還展開了其它幾項調查，這起醜聞始於前首相卡梅倫曾給政府部長發簡訊，試圖挽救他擁有重大經濟利益的格林希爾資本不至於倒閉。

英國首相約翰遜（Boris Johnson）將在4月19日宣布接替艾倫（Alex Allan）爵士的人選。約翰遜為了先發制人，他讓艾倫在去年11月辭去了首相的部長標準獨立顧問的職務。接下來的部長利益名單也可能在未來72小時內公布。

另外，在議會的公共生活標準委員會（the Committee on Standards in Public Life）進行「狀況審查」後，管理公共生活中的人的標準體系可能會得到加強，以涵蓋文化和個人責任。

該委員會的主席埃文斯勛爵（Lord Evans of Weardale）在英國廣播公司第四電臺的「議會時間」（Westminster Hour）節目中發言時，還呼籲首相的大臣利益獨立顧問有權開始調查。

英前首相遊說醜聞擴大調查北京交易(圖)

【看中國2021年4月18日訊】（看中國記者成容編譯/綜合）據英國議會下議院標準委員會（Commons Standards Committee）主席稱，對前英國首相卡梅倫（David Cameron）的遊說行為進行的調查，也應該審查這位前首相與前財政大臣哈蒙德（Philip Hammond）的一次會面，因為有人懷疑，卡梅倫可能利用這次會面向政府施壓，以讓政府支持一個利潤豐厚的7億英鎊的英中投資基金（UK-China investment fund）。

據英國《星期日郵報》4月18日報導，前保守黨領袖卡梅倫當首相期間，努力促進中英貿易關係進入「黃金時代」，而現在被英國議員和媒體稱為「磕頭時代」。律師博德曼（Nigel Boardman）就卡梅倫代表金融公司Greensill Capital遊說部長和白廳（英國政府）官員一事，正在進行獨立調查。

離開唐寧街首相府後，卡梅倫似乎希望靠他的朋友查德林頓勛爵（Lord Chadlington）提議的新的私募股權基金來賺錢，查德林頓勛爵曾為卡梅倫的保守黨領袖競選活動捐贈了數千英鎊。

卡梅倫於2017年9月飛往北京，與中國副總理馬凱討論該計畫。

當年10月，卡梅倫卸任首相15個月後，他與時任財政大臣哈蒙德會面，兩個月後，財政部對卡梅倫擔任副主席的英中投資基金給予了重要支持。

到了2018年1月，卡梅倫又回到了北京與習近平就進行會談，這次是為了這項可能會讓他淨賺數百萬英鎊的倡議。

他當時在推特上寫道：「在北京與習近平主席進行了出色的會面和愉快的晚餐，談論英中關係的‘黃金時代’以及新的英中基金的計畫。」

卡梅倫辦公室16日晚表示，他與哈蒙德的會面只是為了尋求政府對「雙邊基金概念」的支持，他沒有代表基金的投資者或合作夥伴遊說部長。

卡梅倫的發言人補充說，卡梅倫將這次會面的情況告知了商業任命諮詢委員會（Acoba），該委員會負責就前部長和公務員的外聘工作提供建議。

根據部長守則，前首相和部長在離職後兩年內禁止遊說政府，但擔任下議院標準委員會主席的工黨議員布萊恩特（Chris Bryant）16日晚表示，對Greensill的調查現在應該擴大到涵蓋英中基金。

他呼籲公布有關會議記錄或任何相關文件，以及財政部支持該基金的決定，他說：「我無法理解當時支持這個基金的理由。它看起來很神秘。很多國會議員擔心追求這個‘黃金時代’關係對（英國國家）安全的影響。」

卡梅倫是發展與北京關係的熱心支持者。他歡迎習近平在2015年對英國進行國事訪問，並有爭議地將英國的核工業和通信業向中國企業開放。

英中基金的主腦查德林頓勛爵，自2001年成為牛津郡威特尼市（Witney）保守黨候選人以來，一直與卡梅倫關係密切。

2011年，卡梅倫花了近14萬英鎊，從這位貴族手中購買了他牛津郡住宅旁邊的一塊土地。

商業任命諮詢委員會，在2017年12月批准卡梅倫擔任英中基金的副主席，同月，財政部對該計畫給予支持，但告訴他，從那時起，他不能就英中基金向政府進行遊說。然而，那時他已經見過了哈蒙德，儘管他仍然受到部長守則對遊說的限制。

哈蒙德在2017年12月訪問了中國，在那裡他還會見了兩個月前接待卡梅倫的中國官員馬凱。

財政大臣的官員利用這次訪問宣布了一攬子措施，包括中國和英國對初創投資基金的支持。財政部的一份聲明說：「雙方都歡迎建立英中雙邊投資基金的建議，首輪投資額為10億美元。」

總部設在愛爾蘭的英中投資基金，背後的想法是，它將投資於有英國和中國利益的機構。這類基金通常收取其控制的資產2%左右的管理費，並收取利潤的20%左右作為業績費。

在英中基金運作成功的情況下，作為該基金的副主席，卡梅倫很可能大發橫財。

2018年11月，當卡梅倫試圖為該計畫爭取支持時，他會見了中國總理李克強。

卡梅倫的妻子薩曼莎（Samantha），陪同他一起前往中國。薩曼莎創立了時尚品牌Cefinn，在中國之行期間，薩曼莎與時尚企業家余晚晚（Wendy Yu）一起出席了歡迎她來華的宴會。

但據報導，由於近年來英國和北京的關係惡化，英中基金一直在努力尋找投資者。

由於對中國人權記錄的擔憂，以及政府決定將華為從5G移動網路中移除，卡梅倫設想的雙邊貿易繁榮前景受到影響。

儘管遭遇挫折，但據瞭解，卡梅倫的基金啟動計畫仍在擬定之中。

這位前首相的發言人表示：「卡梅倫在2017年底，就設立英中基金一事向商業任命諮詢委員會徵求意見。他明確表示，他已經與中英兩國政府的部長們進行了討論。

「他還明確表示，如果有必要，他會促進與英國（和中國）政府的對話，但他不會代表基金投資者或合作夥伴遊說部長、部門或官員......他從未代表基金投資者或合作夥伴遊說過部長。」

英國財政部說：「投資基金是一個私人的商業企業。與其它私人倡議一樣……它沒有涉及政府的參與或資助。」

pigfucker

直播執一劑當無數

依單同梵蒂岡單野都好正

嗰單係乜
冇留意

梵蒂岡國務卿主教樞機Parolin 捲入金融刑事調查醜聞

一定係中國政府陷害

開始清deep state?

隻greensill capital係澳洲佬同印度佬夾埋cap水
中間仲有埋一間好撚大叫gam嘅基金同埋瑞信仲有德國佬

ft同fnlondon幾年前開始寫呢件事點樣官商勾結
後來冇咗件事直至最近爆煲先再一堆專題報道

cameron條粉腸唔係親中只係做政棍
邊度有錢就去做鴨
澳洲佬lex greensill比錢佢就走去做說客話covid 19 sme financing scheme要包埋greensill
d錢收埋借比印度佬gupta買野

最撚好笑就係gupta借咗幾百億唔還
瑞信,瑞信d客,gam,英國政府,德國政府包底
中間仲有tokio marine同埋澳洲iag
債仔惡過債主
gupta自己咁惡因為佢當年買起唔少英國就執嘅鋼鐵廠
英國做鋼公司大部分印度佬揸住
呢啲公司根本冇得同第三世界鋼廠鬥
嗰陣gupta同埋其他印度佬接貨某程度上賣咗人情比英國政府
所以依家gupta就咁撚鳩惡

成個保守黨都係玩圍爐同埋圈錢
cameron見澳洲佬印度佬大陸佬有水就認大佬
bj咪一樣,做緊市長嗰陣話要向中國學習,最好笑係佢細佬係香港做大陸生意大把人知
sunak自己以前goldman個老頂係保守黨最大donator,退咗休冇媒體經驗都可以做bbc chairman,完全唔理政治中立,同香港電台一撚樣

建議連登仔睇下ft啊wsj之類
呢啲野呢幾個月已經報導過幾百次
唔係下下關大陸事

屌
原來係看中國
冇野啦

佢都係大致將英文報導中譯英
貼英文應該秒沉

有可能係Deep state 內部開始收理佢地圈既叛徒

依單係真新聞
Dailymail 定telegraph 之前有報過

5月6大選爆單咁既野, TORIES今次會唔會仆街

咁要做啲野救救喎

大家都懂的

背後無形之手玩政治桿杆

不過咁講, 英國係唔止TORIES撐我地
第2,3大黨LABOUR, LIB DEM都有

令黨派競爭打中共牌香港牌
相當唔錯